★本地IT碩士脱節 薪金不及IVE生 人力資源：碩士生只値14316元

【大公報訊】記者朱樂怡報道：香港創科起步遲，令IT界薪金與學歷不成正比。有調查發現，從事資訊科技（IT）的學士畢業生，起薪點較碩士生還要高4%。有業界人士表示，IT碩士仍沿用十年前訂下的課程，側重理論，不符合業界着重技術的要求，而科技世界變化急促，“（碩士生）讀了六年，已經脱離現實，IVE畢業生如果有實戰經驗，人工會較高。”

香港人才管理協會與浸會大學工商管理學院人力資源策略發展中心昨日公佈，今年七至九月以問卷調查11個行業、96間本港公司，涉及逾11.5萬名僱員。調查顯示，今年整體應屆學士畢業生的起薪點為14216元，較去年高3.3%；碩士或以上的應屆畢業生起薪點則較去年低6.8%，月入14316元。

商界重經驗 不要象牙塔

若按科目劃分，大學的建築畢業生起薪點最高，學士平均月薪17814元，碩士或以上為17852元；其次為工程，學士月薪14699元，碩士則有15117元，都是碩士畢業生薪金高過學士。不過，IT學士畢業生起薪點達14983元，碩士生反而只有14406元。

香港互聯網專業協會副會長、智慧城市聯盟金融科技小組主席陳家豪回覆《大公報》記者查詢時稱，業界需要的是技術人員，“一畢業出來，就要交到貨”，但大學課程直至今年，才加入大數據分析、人工智能等業界需要的新技術，有實戰經驗的IVE畢業生變相更吃香，人工甚至會比大學生高，而碩士生在象牙塔，與時代脱節，更不是商界需要的人才。

官方報紙

本港IT狗乞食已確認

開咁多post想點?

ive 生全面進場

lm

因為興趣先會讀去碩士
但係個差距都係幾十本書
去到碩士個level其實應該㨂創業，香港冇科研唔洗諗

老貓係打手

求教，現最尖端IT技術係乜？Linux?

Icq

碩士有既係學習能力 唔係佢識咩呀 垃圾HR諗啲垃圾思想

廢老無野做
得閒笑下90後00後

讀書為興趣姐

IT有實戰能力最易比人搵笨
分分鐘做過成千萬既project都係一個月出返萬幾兩萬蚊比你

係
早幾年已經聽過，尤其係學生作品

鵬哥都係碩士嚟

I大

召喚 Mr A

同意飛鳥講法，U 打手

I 大夠平，又有實戰
憑咩請master

master 係顧主眼中只係一張廢紙